亞太強國最新排名 美國居首

澳大利亞智庫發布的一項最新排名顯示，美國仍然是亞太地區最強大的國家。

CNN報導說，由悉尼洛伊研究所發布的亞洲強國指數將亞太地區25個國家進行排名，根據它們的影響力進行打分。

洛伊研究所打分考慮的因素包括各國的經濟、軍事和外交關係，以及它們的「未來趨勢」，或者說，截至2030年，它們可能達到的實力。

洛伊研究所根據各國的國防網絡、軍事能力、文化影響力、外交影響力、經濟資源、經濟關係、應變能力和未來趨勢八個方面進行排名。

根據項目主任樂馬修（Herve Lemahieu）的說法，美國在文化影響力以及軍事夥伴關係上仍然比中共具有優勢。

樂馬修說，美國在亞洲仍然占據老大地位，中共在同盟的質量和深度方面與美國相比還差得很遠。

美國跟澳大利亞、日本和韓國擁有密切的軍事關係，而中共唯一的長期條約盟友是朝鮮。但是平壤已經被證明是一個非常不可靠的國家，即使對中共而言也是如此。

然而，中共一直試圖在亞太地區縮小跟美國的差距，包括通過「一帶一路」計劃向港口、鐵路投入數千億美元。

排名墊底的是亞洲最臭名昭著的流氓國家朝鮮。「雖然朝鮮的確擁有洲際導彈，它仍然是一個非常脆弱的國家，在所有其它方面的實力墊底。」樂馬修說。

樓豬走先，5毛即將全面進場，我幫你擋住

中國有機會攞最佳進步獎
又贏

一帶一路比亞太更有潛力，中國或成為最大贏家

出現了